% On pourra envisager de verifier que ce sont les bonnes caracteristiques qui sont modifiees.
% En pratique, c'est le MJ qui dirige, et il doit soit respecter les regles, soit decider de les enfreindre, donc la verification n'est pas une priorite ici.
\def\update@marchand-#1+#2 {%
    \addtocounter{#1}{-1}%
    \addtocounter{#2}{1}%
}

\def\marchand@invar{%
    \ajouter@comp@dispo{3}%
    \ajouter@comp@dispo{8}%
    \ajouter@comp@dispo{22}%
    \ajouter@comp@dispo{26}%
    \ajouter@comp@dispo{33}%
    \ajouter@comp@possible{13}%
    \ajouter@comp@possible{15}%
    \ajouter@comp@possible{18}%
    \ajouter@comp@possible{24}%
    \ajouter@comp@possible{29}%
    \ajouter@comp@possible{43}%
    %
    \@ifnextchar-{\update@ingenieur}{\commenter@metier{C'est bien beau de passer 5 ans à parler avec des gens et faire des \textit{business plans},
                                                       mais on finit par perdre la main dans des domaines quelque peu plus essentiels.
                                                       Tu dois soustraire un point à ton attaque ou ta parade et l'ajouter à ton intelligence ou ton charisme.}}%
}

\def\marchand{%
    \choisir@metier{Marchand}%
    \marchand@invar
}

\def\negociant{%
    \choisir@metier{Négociant}%
    \marchand@invar
}

\calcul@metier{%
    \ifnum\theINT<12\else\ifnum\theCHA<11\else
        \hyper@texte{Marchand/\allowbreak Négociant}{%
            Personnage doué pour accéder à son enrichissement personnel. Bon pour les relations publiques.
        }%
    \fi\fi
}
